內地用戶數據「任攞」助獨角獸研發

內地用戶數據「任攞」助獨角獸研發

清華大學

【本報訊】目前全球的AI發展仍以美國領先，但中國正發力追上。史丹福大學2018年10月發佈的年度全球AI報告，發佈AI論文第二多的是中國，佔比達25%，第一和第三分別是歐洲（28%）和美國（17%）。不過論AI綜合實力，報告表示還是美國最強，雖然美國的論文發佈數僅排第三，但其被引用次數卻是第一，比全球平均水準高出83%。

相關新聞：初創公司鬥挖角 工程師年薪70萬

清華研究排名全球第二

內地2016年發表的《全球人工智能發展報告（2016）》，在人工智能方面，全球排名TOP50的大學中沒有一所中國內地大學。但到2018年，據麻省理工學院發佈的最新報告，全球大學AI研究的排名，第一是卡內基梅隆大學（CMU），清華大學排名第二，康奈爾大學和史丹福大學並列第三；第五到第十名分別為：北京大學、佐治亞理工學院、華盛頓大學、加州大學伯克利分校、麻薩諸塞大學安姆斯特分校、麻省理工學院。另外，浙江大學排名第24，南京大學排名第51。

AI研發需要依靠大量用戶數據，由於中國對用戶數據保障較薄弱，AI企業得以享受得天獨厚的環境。中國AI研發強項主要在應用層面。全球主要AI獨角獸（即未上市公司）中，中國的字節跳動、商湯科技均排市值榜前列。

上一則
上一則
財經專題：華企押巨注抗美 AI晶片反擊戰

下一則
下一則
初創公司鬥挖角 工程師年薪70萬

初創公司鬥挖角 工程師年薪70萬
藉人工智能佈「天網」監控民眾
財經專題：華企押巨注抗美AI晶片反擊戰

仲以為係可以爆甲個隻

仲以為講緊高達

爸娜滋

以前就話大陸嗰兩間u冇排名係政治因素
依家又浸佢玩係咩原因？

我對內容好失望